香港國歌《高地教堂 Highland Cathedral》粵語版

一首歌曲，可以振奮人心；一首軍曲，可以激勵士氣。高地教堂繼承自英國殖民地年代，九七前係皇家香港警察嘅隊歌。我哋要發揚香港嘅文化傳統，將佢挪用作香港人抗暴起義之歌！
—

《高地教堂》 香港版本
詞：Hans Jürgensmeyer，2014年3月

偉哉香江 我城我等家邦
傲覽碧海 彪炳戰績輝煌
仁義禮智 隨伴乘風破浪
垂範東方 履途挽手逕創

念城邦 立憲遵治道
歐亞古禮 共冶一爐
效龍獅 尚智尊道義
矢勇矢德致志

美哉香江 似洋紫荊茂盛
耀眼光彩 彰高貴顯尊榮
苗裔遍世 凝聚同心唱詠
樂禮鏗鏘 四夷也當謁敬 (重覆)

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸
太平山 做我等助佑
敦我克己奮鬥

勇武香港 眾民處變不驚
盡每分光 光顯社稷威名
無懼戰鬥 無懼捨生獻命
榮耀基督（蒼天） 至仁至尊至聖 (重覆)

音樂：

光復香港
時代革命

我以為有人唱

召集唱choir嘅巴絲

我冇嘢講

歌曲傳情，與你共鳴！
香港永垂不朽！

聽撚到喊咗
首歌好正

push

淨係睇詞都有聲

不朽名曲

難得有完全岩音既基督教歌
有無巴打可以整有人聲既MV

召集合奏團
有無人唱開choir

唔太夠廣東味

推呢首

東方之珠

lm

我之前試過同隊brass quintet錄呢首歌，有埋版權。想用嘅話可以俾wav file

我諗你講緊既廣東味應該係六七十年代既廣東歌
但係呢首歌好有十九世紀末/二十世紀初，英國接管無耐民初時期既風格
所以個人覺得半文言文+英國風管，成個殖民味道更濃

唔錯 幾有歐洲國家國歌味道

不過戰績輝煌好似怪怪地

正啊可唔可以要段音樂，我搵到人唱，多謝絲打

吓？！仲要殖民味？ 好似膠咗啲喎
香港就香港喇！！

pish

立場，值得睇睇，戀殖者要醒

醒目利用殖民地遺產，何況首歌除咗個音樂之外有咩殖民地意味？舊曲新詞

果然一個好嘅標題好重要

一首屬於香港嘅歌

正呀
依啲先似番國歌

shall we walk

光復香港 時代革命

自由港 未怕海浩瀚
自強不朽 是我海岸

我建議改一改詞：

樂禮鏗鏘 四夷鄰也當謁敬

夷改做鄰因爲萬國平等，唔應該貶稱鄰國做蠻夷。

榮耀基督（蒼天） 至仁至尊至聖
改成
縱使犧牲 自由自可戰勝

始終香港社會世俗化，立國根基就係自由，應該尊重信仰自由，應該喺歌詞彰顯自由、世俗（secularity）呢個價值。所以各個版本並行不悖，基督徒唱榮譽基督，信奉道教/儒家嘅唱榮譽蒼天，無信仰或其他信仰嘅嘅唱縱使犧牲，各有千秋，各擅勝場。

推

雖然我都好鍾意高地教堂，但個音樂本身確實略嫌太重英國味

自由至尊自聖？

光復香港 Liberate Hong Kong

你話就係國歌呀？

講下講下就係～

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

主要係我唔鐘意呢首

我寧願試問誰還未發聲

原來就皇家香港警察嘅隊歌.........
第一次果時 我成個人真係有種熱淚盈眶嘅感覺

唔知打左乜9

彪炳戰績

聽到一半喊到仆街 首曲有歐洲國歌嘅莊嚴 啲詞襯到而家香港情況 原來啲人聽到國歌會喊係真架

做紀律部隊一聽到呢首野就起雞皮(非警犬)
加埋d歌詞 聽到想喊
同埋想像唔到高地教堂可以填廣東話仲要填到咁靚

幻想下成個合唱團一齊唱

只能用「莊敬自強」來形容
咁先似返首國歌

密切留意

風笛聲
個種軍禮同莊嚴

有操過既手足一定明

其他部門

重鼓聲 碎鼓聲 跟住走曬出黎

著番套禮服
係重光個日，同你操到鞋碼甩都冇所謂

dum到腳斷都濟呀

Nulli secundus in oriente
冠絕東方

香港之歌都好正
唱埋ok?

Push

推，依首做國歌

好陳雲FELL

樂禮鏗鏘 四夷也當謁敬

四夷兩隻字會唔會改一改好啲 好天剜上國feel 唔太尊重其他國家

天朝上國*

幾正

唱用英文ma
文宣

世人也當謁敬？

縱使犧牲 自由勢必戰勝？

無乜人理但我都想講一句: 幾時有片?

終須有時終須有
整緊mv稍安無躁

無聽過，但聽下聽下識唱

721
1. 元朗南生圍白衣人涉警鄉黑勾結，無辜市民被打至黑破血流卻無人被捕
2. 在光復元朗時，發現葉虎車內藏有大量攻擊性武器，如武士刀
730
1. 天水圍警黑合作，縱容黑社會以煙花直射聲援人士
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球，導致永久失明
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
821
1. 黑警繼續放生鄉黑，再暴力鎮壓以致一名手足後腦落地，當場昏迷

825荃葵青遊行
五大訴求，缺一不可。

竟然唱到

啲字有聲
-

拎去發夢播，振奮人心

彪炳戰績輝煌

聽到呢首野 不期然有種使命感
真係起雞皮

非犬

普通人聽都有種肅然起敬嘅感覺

推
聽完想喊

雖然我未聽過，幾有歐美國歌果種味道，配埋啲詞幾正

ig有絲打手抄左份歌詞

推呀

等緊㗎

等緊聽新國歌呀~

推 有未

呢首係警察學堂畢業用
但係我覺得呢首先代表到香港

唔知可唔可以用嚟策反

wiki話係皇家香港警察隊歌 唔知真唔真

仲有用緊
不過唔緊要
反正嗰班垃圾配唔起呢首歌

佢哋配唔起套制服
路上面嗰啲我已經覺得唔可以叫做警察

一定係獅子山下

點睇呢首
香港之歌

好似隔離post都有首歌

狗仔畢業歌

推到有人唱，首歌同詞都夠莊嚴

同埋唔算好長

係唔係會有人唱

推到有mv

G7 峰會其實已經比左手靚牌我地，唔跟只有輸

全民共識歸英？

抗爭者軍歌《願榮光歸香港》新版詞！！ 招唱/管樂/軍樂隊！！！重開幫推

[重推][聯署]BNO變BC//差一半先夠數呀!

你post嗰個軍歌同哩一個俾你覺得邊個好啲呀定係兩個都推

但係歌詞有「四夷」會唔會唔係咁好

睇 #38 樓

哩個好掂

miss咗

其實我想知支持歸英嘅有幾多係真係經歷過英治時期？
今次運動嘅主要參與者係90尾同00頭到00中，佢哋其實都冇經歷過英治，點解佢哋會支持歸英？
90，00後嘅認知，美國係最強嘅國家，美國嘅影響力遠大過英國，你見到後生嘅唱美國國歌，舉美國旗，反而老一輩嘅王婆婆係舉英國旗

俾我揀，我會揀歸台 or 入美
揀台灣係因為地理上近香港，方便支援，加上文化比較相近
美國就係因為佢係最強嘅國家，可以震懾中國，同埋最緊要可以有槍權，全民皆兵

我鐘意呢首多過隔離, 旋律比較為人熟悉

咁都要努力推哩邊呀

係幾好聽喎

期待已久 隆重登場

有片啦！！

有片啦~

終於等到

榮耀香港 至仁至尊至聖
會唔會好啲

不如主動聯絡各大學既合唱團啦

不如開新post？咁底少啲人click入黎

一入post就見到感覺會好啲

《偉哉香港》高地教堂粵語版 隆重登場

之前有其他巴打唱

支持

popo 畢業歌 要木木先

以子之矛攻子之盾

五大訴求 缺一不可

幫手一推